TF-IDF 정리 공부

TF-IDF(Term Frequency – Inverse Document Frequency)는 정보검색론(IR-Information Retrieval) 에선 흔하게 접하는 가중치를 구하는 알고리즘 입니다.

굉장히 흔하고 다양하게 쓰일 수 있는 데요. 예를들자면 다음과 같은 곳에 사용됩니다.

문서 간의 비슷한 정도를 구함
특정 단어가 문서내의 얼마나 중요한지 척도를 계산
문서 내 단어들에 척도를 계산해서 핵심어를 추출
검색엔진에서 검색결과의 순위를 결정

참고문헌
https://thinkwarelab.wordpress.com/2016/11/14/ir-tf-idf-%EC%97%90-%EB%8C%80%ED%95%B4-%EC%95%8C%EC%95%84%EB%B4%85%EC%8B%9C%EB%8B%A4/


클러스터링 알고리즘 정리 공부

클러스터링(군집화) 알고리즘이란, 분류되지 않은 개체들이 주어졌을 때 개체들을 개체간의 거리(유사도)를 바탕으로 몇 개의 군집으로 나눈느 비지도 학습의 일종이다.

참고문헌
https://www.secmem.org/blog/2019/05/17/clustering/

https://stackabuse.com/k-means-clustering-with-scikit-learn/


하이브리드 알고리즘 정리 공부

천 시스템은 일반적으로 협업 필터링 및 컨텐츠 기반 필터링 (성격 기반 접근 방식이라고도 함), [7] 및 지식 기반 시스템 과 같은 다른 시스템을 사용 합니다 . 공동 필터링 접근 방식은 사용자의 과거 행동 (이전에 구매했거나 선택한 항목 및 / 또는 해당 항목에 부여 된 수치 등급)과 다른 사용자의 유사한 결정으로 모델을 구축합니다. 그런 다음이 모델은 사용자가 관심을 가질만한 항목 (또는 항목의 등급)을 예측하는 데 사용됩니다. [8] 콘텐츠 기반 필터링 방법은 추가 항목을 추천하기 위해 항목의 일련의 개별적이고 미리 태그 지정된 특성을 사용합니다. 비슷한 속성을 가지고 있습니다. [9] 현재 추천 시스템은 일반적으로 하나 이상의 접근 방식을 하이브리드 시스템으로 결합합니다.

참고문헌
https://en.wikipedia.org/wiki/Recommender_system#Hybrid_recommender_systems

http://recommender-systems.org/hybrid-recommender-systems/



집
콘텐츠 기반 필터링과 협업 필터링에는 강점과 약점이 있습니다. 컨텐츠 기반 필터링과 관련하여 세 가지 특정 문제점을 구별 할 수 있습니다.

내용 설명 . 일부 도메인에서는 내용에 대한 유용한 설명을 생성하는 것이 매우 어려울 수 있습니다. 예를 들어 항목이 음악 또는 비디오로 구성된 도메인에서 오늘날의 기술로 콘텐츠를 표현할 수있는 것은 아닙니다.
전문화 . 컨텐츠 기반 필터링 시스템은 이전 사용자 행동이 이에 대한 증거를 제공하지 않으면 항목을 선택하지 않습니다. 시스템이 사용자가 이미 관심을 보인 것의 범위를 벗어난 제안을 할 수 있도록 추가 기술을 추가해야합니다.
주관적인 도메인 문제 . 컨텐츠 기반 필터링 기술은 관점 및 유머와 같은 주관적인 정보를 구별하는 데 어려움이있다.
협업 필터링 시스템에는 이러한 단점이 없습니다. 권장되는 항목에 대한 설명이 필요 없으므로 시스템은 모든 종류의 정보를 처리 할 수 ​​있습니다. 또한, 시스템은 사용자가 이전에 관심이 있다고 표시 한 것과 매우 다른 내용을 가질 수있는 항목을 사용자에게 추천 할 수있다. 마지막으로, 추천은 다른 사람들의 의견에 기초하기 때문에 예술과 같은 주관적인 영역에 적합합니다. 그러나 협업 필터링은 다음과 같은 특정 문제를 야기합니다.

조기 평가자 문제 . 협업 필터링 시스템은 예측을 기반으로하는 사용자 평가가 없으므로 새 항목에 대한 권장 사항을 제공 할 수 없습니다. 사용자가 항목을 평가하기 시작하더라도 정확한 권장 사항을 만들기 위해 항목이 충분한 평가를 받기까지 약간의 시간이 걸립니다. 마찬가지로, 항목을 거의 평가하지 않은 신규 사용자에게는 권장 사항이 정확하지 않습니다.
희소성 문제 . 많은 정보 영역에서 기존 항목 수가 개인이 탐색 할 수있는 (및 기꺼이) 양을 초과합니다. 이로 인해 예측을 기반으로 충분한 사람들이 평가 한 항목을 찾기가 어렵습니다.
회색 양 . 중복되는 특성을 가진 사용자 그룹이 필요합니다. 그러한 그룹이 존재하더라도, 어떤 그룹의 사람들과 지속적으로 동의하거나 동의하지 않는 개인은 부정확 한 추천을받습니다.
컨텐츠 기반 필터링과 협업 필터링을 결합한 시스템은 컨텐츠 표현과 사용자 간의 유사성 모두를 활용할 수 있습니다. 두 기술을 결합하는 방법에는 여러 가지가 있지만 두 가지 기본 접근 방식을 구분할 수 있습니다. 하이브리드 방식은 두 가지 유형의 정보를 결합하는 동시에 두 필터링 기술의 권장 사항을 독립적으로 사용할 수도 있습니다.